其實有幾多個連登仔真係由細到大從來唔用殘體字？

除咗諷刺之外，例如中国人 ， 其他情況都冇得豁免
身邊見好多朋友成日講本土成日講反蝗，仆你個街作文同埋寫DSE嗰陣就成日用殘體字，個"號"用"号"代替

口講反對支那殘體，但身體卻很誠實， 用為咗慳時間做藉口寫支那殘體字

其實好多陣時根本係香港人唔爭氣，所以赤化先可以咁快

要擺脫支那鬼國入侵， 香港人必須向淘寶、匪語及殘體字說不！

應該完全唔好用淘寶，除咗諷刺時弊之外唔好用匪語同埋殘體字

呢啲嘢支那政府迫唔到我哋， 責任好明顯係我哋香港人身上， 拒絕赤化人人有責

連會考都係全繁體

點都唔會寫殘體

由細到大都唔識殘體，唔用殘體好出奇？

大把香港人連打字都懶，打埋啲吾系甘牙，更何況親手寫

屌我相信大部分人係唔識嘢殘體

我淨係識寫體育個體嘅殘題

我，以前考公開試都係全正體字
亦唔識大陸話，對住大陸人一係英文，一係廣東話，唔中意就唔好聽

d蝗用蝗的思維諗野，所以佢地會覺得香港人唔寫蝗字就好怪。

考dse時有刻想寫殘體，最後都係唔忍心

最睇唔起啲人用淘寶，根本就係買埋啲支那a貨， 畀唔起錢買正牌就走去淘寶買假嘢， 香港好撚多人都係咁

尤其是後生果批， 有幾多人係真係未幫襯過淘寶？
我只可以講我係其中一個
中學嗰陣幾乎全班得我一個未用過淘寶， 我同佢哋講類似嘅嘢嗰陣啲同學仲要用異類嘅眼光嚟望我， 話我太落後

屌你我要用網購都用亞馬遜啦， 雖然貴啲但係起碼多正版

反而後生果批成日吹捧淘寶嘅優勢係平， 但係佢哋有冇諗過佢哋係支持緊假貨？

難聽講句著白飯魚出街並唔可恥， 但係著翻版鞋出街就真係好撚好笑

又畀唔起錢又要追名牌，最仆街就係呢啲人

一個都無寫過

用開正體字黎同中国人溝通
大部分都識睇

可能各位年紀比較大， 我今年先18歲同年齡中學嗰陣嘅人有超過六成喺功課考試寫殘體字
佢哋大多數反問我咁方便點解唔用？

高考中化都無寫殘體字
雖然真係會快些少，但係香港人就要有堅持

唔識寫 識睇一部份

成世人冇寫過殘體
果啲話唔用殘體唔夠時間做卷嘅都係垃圾

公開試無寫過一隻殘體

全繁體

點解會識寫殘體字?

利申:成世人未寫過一粒殘體字

根本唔識寫

從來唔識寫殘體

有同學堅持用繁體，通識寫唔切，3咗

大把人打5p字既原因係筆劃輸入法㩒少幾吓

香港人

由細到大唔用簡體字

唔出奇

但由細到大唔睇TVB 既

一個都冇

樓主零零後？

正常人會寫殘體字?

香港同中國妥協嘅生活夠看似方便好多啦
唔使隨波逐流

會考文科 堅持寫正體 唔會貪快寫殘體
用字用語 講到底係睇個人身份認同
有D人自以為自己係中國人, 由細到大混淆左香港人同中國人
就以為正殘係繁複&簡快既分別
但事實唔係, 一邊係正宗 另一邊係中共自創既殘體字 係異種黎

1999 10月

我又係咁
學校話上到高中可以用簡體交中文/通識功課
d同學全部都寫簡體 我就寧願寫潦d都要用正體
唔係為要企係道德高地 只係想抗議下咁解

我嘅情況一樣， 仲要畀同學串話我懶係野咁

好人好者做咩會扮殘廢
唔係犯賤係咩你講

絕對唔用殘體，當年會考同高考都冇用過
個鳩個話殘體點差點差但係一到考試就原形畢露

小學有一段時間好憎中文，因為抄寫言語真係好撚攰，啲字又多筆劃，殘體慳水慳力（但嗰陣學校唔畀寫，我都唔識寫）
但當大個啲咗明白啲字係點嚟，啲筆劃有咩意思就開始知道殘體字絕對係減弱大家文化水平
雖然部分字係嚟自草書寫法，但更多係嚟自不知所謂嘅造字方法

利申：25，冇用過淘寶、支那寶

痴線唔用殘體字好出奇咩

我懶得學

點都寫繁體

我

呢度

今日唔係公眾假期喎， 五毛仲未返工呀？

咁你點叫我哋出糧畀你?

愛無心已經係死罪，正體係最好

考試全正體

由細到大就算罰抄考試都堅持正體字
甚至whatsapp都會打正字
有時打錯同音字都會即刻更正
對正字有種固執嘅堅持

根本從來冇學過
覺得殘體字好核突 連號碼個好字我都堅持寫埋右邊個虎字

身邊亦都冇朋友有寫殘體字嘅習慣

你做返自己咁樣就岩架啦
唔需要同佢地一般見識
佢地成班係豬 你唔係
永遠覺得多數人=正常 佢地以為自己先係正常
反覺得你堅持係唔正常 係標奇立異
有人會笑你, 串你, 甚至立場唔同會攻擊你
但企硬自己香港人身份 正體字廣東話(粵語)

正正常常一個香港出世
受香港教育既人唔識殘體字有幾出奇

我都係 唔會打殘體 有錯會糾正
除非串支那中国人

唔用考試唔用殘體多數都係中小學雞
因為08年連高登仔都爭住認中國人
鬼知乜春正體殘體

06年考AL中史，基本上成份卷都係寫簡體
考試邊有時間逐隻字寫正體

會考高考都全正體字
拒絕殘體
不過我係理科嘅，最多字都係中文中化
文科嘅同學就可能吃力啲

唔識寫夾硬要諗其實唔會快咗 由細到大寫開正體字自自然然諗都唔使諗就寫好

通識嗰啲都係一野了過去 真心我自己來講Keep住用繁體仲快

用殘體字考試果啲人考試係唔係高分D？如果係嘅話樓主你努力啲讀書

中化文化問題拎咩grade先

根本快唔得幾多，畀盡你慳到兩三分鐘，個腦轉得快啲都賺返嚟啦，而且如果考試無時間剩，做到最尾個秒先停筆，甚至做唔晒，成績都唔慌會好

係正體

寫過根本返唔到轉頭，當年中文攞A都係靠哂簡體字

on9

你班垃圾五毛三點半先開工，有冇職業道德？

香港人的標準都係識兩文三語

係你班港獨狗先講咩本土，吹捧低賤廣東話同繁體字

到而家廿三年冇用過簡體字，亦冇打算用，以前讀中學老師都會以慳時間為由叫我地寫簡體但我都係冇寫
不過我有用淘寶...

亞馬遜我買過隊鞋，返到嚟都係祖國製造

考中史都係全繁體
寧願啲字寫撩少少

DSE通識頂唔順試過
媽媽我再也不敢了

會考中文b
高考中化a，中化文化問題好似b。太多年，唔記得
聽日放工返去搵搵

連考dse都唔用
寧願慢d都堅持唔用

好多人唔係咁諗
甚至改用繁體簡體去稱呼 係錯嘅
並唔係繁複簡快既分別
殘體字係破壞左正體中文既部首,象形,字義等
好多經由時間演化既文字 係有佢既智慧係度 係好有意思
但殘體係將佢地認為繁多筆劃既字刪走哂 將堆無意義既字砌上去
中共自創一隻異種字 但叫自己中華正統文化 五千年文明 係笑死人
相反香港人堅持正體粵語 最數典忘祖既係支那人先岩

喂，篤完電話未啊屌你老母，唔洗做啊？仲唔即刻拉部唧車過嚟

其實用考試呢做爭拗點嗰啲嘥氣啦
點解人哋用正體字作答都可以攞到A呀 根本份卷就係你用正體字都夠時間寫
你係唔夠時間寫係無料嘅話俾你用簡體字偷多嗰半秒又如何

話用正體字考試所以得3嗰啲請檢討下自己係咪能力有問題

此post五毛: 阿古路、優美開始

利申一早block柒佢哋，冇興趣知佢哋噏乜

我當年都係全正體字, 中化文化篇章 A
都係讀理科出身的

有冇人因爲考試寫繁體而做唔切份卷

但內地人的中文文化水平絕對高過香港人好多班wor，繁體字點提高文化水平

跟住望住啲廢中又殘體又別字又火星文真係好撚柒難頂

殘體 = 冇文化

注意
提醒仲未block嘅巴打, 優美開始係5毛 請block

另外佢開始喺度講第啲嘢轉移話題，撩交打，大家千祈唔好同佢嘈搞到個post俾人騎劫

做唔切果d唔會同你講
正如口講支持本土但用簡體字果d都會潛水

個腦越快先需要用簡體，否則你隻手跟唔上腦

阿古路都係
block鳩佢就ok
無視五毛係最大嘅攻擊
只要冇人理佢冇人覆佢，佢就會自動消失無嘢講

由細到大两个都一齐用啦，係咁上下啦

未用過

捕捉港獨狗一隻

不嬲寫開繁體字

最好連負皮都唔好畀佢

佢哋就好似啲痴線佬一樣， 你越鬧佢變態越話佢係痴漢佢哋就越興奮

無視係最好嘅方法

睇殘體都要靠估

以前有用，但已經冇用好耐

唔可以講簡體字好處？你哋港獨狗真係巴閉

我真係寫字唔會寫殘體字，考試都好，堅持用繁體，呢個係中文字既尊重。
記得小學時有同學寫殘體，俾老師話佢連字都唔尊重，唔尊重繁體都算，連殘體都唔尊重，半繁半殘

話快果 D, 人地唔寫又做到姐係你廢.
當年我會考都無聽過有人講考試寫簡體 (97前)

家下比你偷到雞, 下次無得靠呢 D 垃圾你咪又係失敗.
根本簡體就唔係香港人既字.

以前中史文學冇一粒字寫過殘體
都屌打大部份貪快寫殘體既人

你哋咪唔好用簡體字，反正現實好多人都會選擇用，考過試就知。自己前途，結果先係最重要。

你衰左公開試，你連寫字的機會都唔會再有

自己嗰代好多後生嘅價值觀根本上變曬

我寫宋朝草書字體點解你屈我寫簡體

政府認可的兩文三語，咩叫唔係香港人的字？

唔係你哋港獨狗的字，我就知

係你哋垃圾港獨狗唔知世界發生緊咩事姐

連CE AL一個簡體字都無寫過

你廢咪要囉垃圾

讀中史已經係賣港，真香港人係以無知為榮的

比文盲用既識黎做咩

x2

連共產詞彙都唔用

成人有人話我做功課考試都唔用簡體
可以寫快啲
我聽完算 讀咁多年書都冇用過簡體
另一個原因係我連簡體都唔太識睇
都唔想學 好撚柒

識睇唔識寫

咁只係你廢

用考試快啲呢個point真係好on9
同嗰啲諗住讀asso走後門嘅人一樣

真係無用過 我都唔識寫點用
最多都係識睇

出世到依家冇寫過殘體.

利申: 識睇

咁多時間做咩要用殘體

樓上JR 似五毛戴翻個頭盔先

我 考試一定寫正體
睇殘體字好似睇外語咁 好難理解
咁大個人寫左應該唔過十個殘體字

我係90後
上年考DSE的
真係打死都唔會寫簡體

自己本身讀中世史
再加LS 都好多字寫
以前中學考試都試過寫下殘體
但寫完之後成個人打哂冷震
好似撞鬼咁
唔到你唔信, 中共連D字體都好似有怪能量咁

所以我上年正式考DSE果陣
全部一定係寫正體
雖然三份卷都唔算做得哂
唔夠時間
但最後成績都夠5科合格先
叫做有大專讀

比起果班寫過殘體先入到U既
我覺得好好多

巴打唔使頭盔 JR同埋優美開始都係著名五毛嚟

不嬲都話係五毛嚟㗎啦

睇內容姐，寫簡體繁體根本冇影響。講到寫簡體就係垃圾。

而家港獨狗的邏輯真係

肯撚定係
係到挑撥離間

直頭係鼓勵我哋寫

sorry囉..

我又識繁體又識簡體係我醒，有乜問題？

你要屌就屌大陸人唔撚學繁體，或識睇但扮唔明

block
無視佢哋就ok

打開倉頡，寫開正體字真男人

不嬲用開繁體寫全部嘢
唔係為咩大陸唔大陸
而係覺得作為香港人
一定要寫繁體

你咪著名的港獨狗囉

我係話
你個垃圾五毛寫乜春都係垃圾呀
關其他人撚事咩

提多次巴打千祈唔好覆 佢哋就係專登講啲嘢你激你引你覆 咁就會騎劫左個post

外國人學中文字都係學簡體多
你真係垃圾

我到而家都堅持寫呢個灋字😤

究竟我係五毛定港獨狗？
好撚亂呀屌你老母

癡漢就係想吸引你哋嘅注意， 只要你無視佢佢就唔會再騷擾你

學緊

唔寫殘體入到u又如何，係u讀都逼你學返殘體

當年我中文老師都鼓勵我哋寫簡體，佢會考中文攞A都話簡體好關鍵。

不過唔係全部都寫簡體，當下諗到咩體就寫咩體。

譬如 體 關 廣 廠 蘭 對 呢D字，會成日寫，你考的時候識類似的簡體，其實好大幫助。

唔好信班港獨狗，導你只可以用繁體。根本害你！！！我自己寫字繁體簡體都一樣會用，字不過係一種工具。

一定跟你哋港獨狗的邏輯？都唔知自己on9，一味係度害人，繁體簡體全部都可以用！

係港獨狗，唔係香港人

從來唔寫

由細都大淨係寫中国用殘體

再一次凸顯港獨狗的冇邏輯冇理性

尊重地獄鬼國

提出迴異於港獨狗的觀點，就話你騎劫

完全無寫過

DSE 中史中國文學 一隻殘體都冇寫過

咁都有得打J
考試會貪快寫「權」同「體」，日常唔趕時間都盡寫繁體

成頁都睇唔到
全部blocked user

正式宣布五毛冇嘢講，正式收皮

迴異

迥異呀垃圾

仲話講內容 翻去學多d中文字先啦五毛狗

我同d港獨狗溝通會用殘體字

其實我寫字好慢，仲要用繁體就更加慢，個陣都有人勸我用少少殘體，但我最後都堅持左。
利申：最後中文科個Grade都幾好

寫簡體字唔係問題
茶記寫C07，行內人明有咩所謂

中國簡化字柒在用來代替正體
等於在正經發表既書上用ASAP、BTW一樣，不識大體

其次係成個簡化系統邏輯支離
個"權"字難寫，寫成权，YEAH，少好多劃，外國人學又簡單D
屌你，個"灌"字唔撚使學既？"汉"係漢唔係灌既，咩理由？

燈改成灯，YEAH，幾易寫
仆街，正常形聲字，登、燈、鄧見到個做字邏輯
你燈改成灯
鄧卻係邓，而"登"仍係常用字，簡左條毛？

再次證明只要無視五毛，佢哋就會自動收皮，縮返落老母個閪度

DSE全正體

殘體不了
大部份唔識睇,或者話見到都討厭
亦都唔駛知點寫, google translate

見到呢班港獨狗又係度開post，宣揚埋歪理邪說，導人只可以用繁體，我就覺得唔可以沉默，唔可以俾港獨狗禍害人。

呢班港獨狗講嘢冇point，思想激進又狹隘，一味叫人閉關自守，唔好認識外面的世界

五毛真係好撚柒
中文又廢

你見d五毛都用正體就知
口裡說不身體很誠實

雖然我block咗佢哋睇唔到
笑而不語

我覺得支那殘體仲難寫過正體中文

等你哋港獨狗辯駁，中立的人自然知道邊面係啱。

究竟係咪要效法你班港獨狗，只可以寫繁體字。

仲未收工嘅五毛請努力繼續推post， 下年會加番人工畀你哋

就算考dse LS 都係用繁體

港獨狗不能接受其他人簡繁並用
因為自己只識由細到大用既繁體字
唔敢跳出comfort zone

簡體繁體我都會用

唔似港獨狗只可以用繁體，更加開post誤導人只可以用繁體，害人害己

升中四之後中史科老師叫我地用殘體
到中五我覺醒左之後就改返全正體，DSE都一樣
只能怪自己年少無知

識睇唔識寫殘體
要寫反而要諗仲慢過寫繁體

本來我發聲就唔係俾你哋港獨狗睇，而係俾其他人知道，你哋港獨狗係幾咁白癡低能，叫人只可以用繁體字都有。

小弟 中學老師貪方便用殘體
我都會自己改返繁體
一殘一繁好撚on9

香港人點會用殘體

信你班港獨狗只可以用繁體，等同自絕於世界！要全面警惕港獨狗的險惡用意

Eg 聽 > ？ 唔識寫

公開考試錯字扣0.5分，唔影響奪取5**

數目字都要繁體算唔算矯枉過正

禾

寫通識果陣根本個老師都寫殘體教啲學生
話用少啲時間
比人潛移默化咁，考試寫左都唔覺得
但平時慢慢寫嘢果陣就用繁體

睇都頭暈 何況用

班港獨狗只容錯你寫繁體，否則就話你係五毛狗。

邊個低B弱智真係一目瞭然

會考ALevel全部寫繁體字

全部用繁體字

連考通識都打死唔用殘體字

點解港獨狗要開post講？
因為得返佢地唔識寫簡體字
越黎越多人簡繁並用
佢地就抹黑用簡體字既人係次一等

淘寶都冇用過

寫字速度關你用唔用殘體咩事，多嗰幾劃撩草都撩走咗啦
一就你寫字慢賴人筆劃多，一就你寫唔慣正字

個字幾煩都好 殘體幾簡單都好 點都潦個繁體出黎

我，between 唔用有咩問題？

大家一齊寫返正字👍🏻
並---》竝
兼---》𥡝
法---》灋
魚---》𧢲
火

CE考中史個陣，影「響」個（响）字，係我唯一情況會用殘體，因為要寫好多好多次...

港獨狗就話你哋寫簡體就唔得，係五毛狗

從來冇寫過

亦都唔多識寫

中學咁多年同考dse都冇寫過

考通識綜合真係好大掙札 但始終過唔到自己果關
屌你 我香港人嚟架 點可以唔寫正體

從來無學過殘體字

港獨狗會叫你唔好成日用影響依個詞
你要用依個字n次=廢

唔識寫殘體
支拿人同我講野我都係用英文答

其實我都唔明點解 我一隻都唔識寫但全部識睇

由細到大我都睇唔明點解個聖字變殘體［圣］

好撚樣衰

各位五毛請繼續努力，目標係推到1001

係唔撚識寫

岩呀
In Hong Kong Nation We Trust !!!!!!!!
我地香港人! 講廣東話! 用正體中文字! 堅守傳統中國文化!
反共! 係香港國核心價值!
全部識睇識寫既人都不得好死呀!

岩你老母

咪撚菜啊柒頭

幾趕都唔寫殘體

唔識寫殘體

正式宣佈五毛,優美開始於此post敵不過群眾壓力正式收皮

成世人除左特別情況要特登寫殘體之外
日常生活/讀書都未試過寫殘體
dse100%正體中文

未撚寫過

自首 中學個時成日用殘體 不過依加已經用番繁體

DSE都係寫正體字

本座上客藉此希望其他五毛繼續努力， 唔好畀個post咁快沉

你噏乜撚嘢

由細到大都唔識寫殘體 考試個陣比個老師話我咁樣好蝕底

從來冇寫過，以前冇咁反支考試都諗過寫
但係驚寫錯最後都係寫返正體
依家更加唔會寫

點解會用殘體字?

一個字 懶

讀左咁多年書竟然走去寫d文盲用既字
成班垃圾

呢到dse都係全繁體

CE AL都係全正體字

以前考 dse 個陣為左快 寫過少少
而家戒左

日本漢字咪大把殘體字

日本用嗰啲唔係全部都係殘體字 例如個万字， 係古漢字

過我詳細解答唔到你， 費事講多錯多
有冇熟識日文嘅巴打絲打可以解答下

全繁體是常識吧

在本座上客的領導下 所有五毛正式收皮

打下飛機啫唔好屌我咁大力

做通識卷個啲都堅持寫繁體字

一隻簡體字都冇寫過

剩係由甚麼寫做什麼 算唔算

我夠懶，呢啲係原則問題

識睇唔識寫
我都唔知點解
姐係殘體我睇得明
但問我隻字殘體係乜就寫唔出

我真係唔識寫同唔會寫，只係識睇少少

咁支那果啲夠唔係全部自創殘體啦
而家嘅繁體亦都唔
其實間唔中

未用過殘體
利申 讀英中理科，連通識都係用英文考

寫都唔撚識寫,寫之前要諗幾秒，咁不如直接正體好過
利申全正體作文綜合照過到2000字

利申九唔搭八 利乜鬼申

做完作文見到全篇正體

會考AL都係得一科寫中文
無寫過半粒殘體字

純粹係習慣 我寫字亦都好快
而我文化嗰份閪卷肥左佬絕對唔關速度事
而係我只係答左半版就唔撚想做

最後無影響我讀大學就得

dse全繁體作答

見過中學有肥婆口講最憎殘體字 唔識睇唔識寫 但係作文果陣大多數都係寫殘體字 肥婆講野真係冇撚腦

重點係人地吸收完套文字做自己文化唔會反輸出吖嘛
日本漢字係有簡體字呀，但人地係方便自己日本人用，關其他人q事咩。
屌你老母死共狗，整撚完套嘢出黎話自己先係標準迫人用咪問題囉

有冇巴打幫到手???
個龍門有D重
大家幫手搬搬唔該!

都話係古漢字， 自己上網查啦

我
我唔明簡體可以慳到幾多時間

唔識用 點用？睇都要估估下先知講咩 睇到眼都花埋

DSE仲寫緊殘體字，但決定戎殘體，宜家只寫繁體，冇咗寫殘體lu

以前中學大半班做通識習題寫簡體 話快D

在*

要呃正評，不了

講得好所以我冇用過淘寶！

利申：屋企有錢，老豆返支那，不過佢有淘寶，佢一年買三四件嘢

Dse無用過簡體 連通識都無用過

堅持用繁體主要係想表達對繁體字嘅堅持
殘體字冇美感係一件事
我亦唔介意啲同學用殘體
始終係考評局比學生用
但最大嘅問題係
你地班人唔好連殘體字都寫錯字先得㗎

識睇 唔識寫

未用過簡體 以前會屌鳩啲老師寫簡體

寧願通識，作文做唔切
都唔可以貪快寫簡體
因為文盲無腦先寫簡體

認真回

建基於先學好左正體之後
我唔覺得識埋簡體有咩問題
畢竟用簡體既人包埋中國同東南亞星馬地區
係多過仲用正體既港澳台好多

如果咁樣去抗拒認識一樣野而令到文化交流冇左
係冇意思
堅守一種文化係一件事
但係再利用現時既trend
去了解more than 字體既事
係下一個層面大家要做既野

而唔係單單
簡體=殘體
呢個人講既野, 佢既言論, or 一D研究
就直接唔使睇

如果係咁, 堅守完都係得個殼,
冇人會為你所用既字體為你加分

未見過同學用
利申：18歲

考試全部正體不在話下
連上堂抄notes都唔用殘體
寧願寫多幾劃

公開試半殘體

屌你老母文科撚寫字慢

從來冇用過殘體 DSE所有卷都係正體 見到啲frd用都想屌9佢地 更加唔會去啲賣老翻好過正版既網買野

我唔明用開繁體字 轉殘體唔識寫只係寫小幾下會快得去邊

唔識寫

1000歲(人瑞)後繼有人

真係少年出英雄 一個比一個後生

當年AL中化文學中史全部用正體字
最後2b1c

強國寫殘體但無意義咁加長句子，乜撚實施強姦，嚴正聲明，強烈譴責，兩隻字就得，佢係要整到四隻字 ，仲有果啲不只大還更大嘅狗屎垃圾

用殘體做五毛狗咪得囉

根本都唔識點樣用？

從小就有大人話我知簡體字係俾唔識字冇文化嘅文盲用
結果到依家都未用過

考中史嗰陣一隻殘體都冇寫過 但寫得快過啲寫殘體嘅同學

DSE全部用繁體考

平時唔會用
反而DSE考中史個陣用左
貪快

用過先唔正常下話

一隻殘體字都未寫過

係都係殘體字借左啲漢字去整簡體啦

考校內試同公開試有用,有賺無蝕

DSE全部寫繁體字
覺得簡體字表達唔到字嘅意思又唔美觀

睇邊d字 我老豆共產黨未發明簡體已經香港土生土長
d "魚" "單" 之類一樣用一橫兩點撇過 🤷🏻‍♀️

唔敢講自已有無寫過

al考中史 你夠膽唔用殘體？
呢個post咪引哂啲dse雞出嚟囉

寫殘體咪最多快嗰少少

除左中国之外唔寫殘體

真係唔用架wo

挑，寫隻字都要懶清高

之前讀speed，有科test要寫簡體，我空曬成份

睇就識睇
但唔識寫
亦唔會寫
硬係覺得個字好撚怪
完全冇美感

由細到大都未係正式場合 例如讀書 考試寫過一隻殘體字
如果你講幾隻殘體字叫我寫 我第一時間係諗到繁體字寫法 我係完全唔識點寫 但我係完全識睇殘體字 但寫果陣會記唔返d字 好奇怪

關乜事，我用全繁咪又係5

其實殘體字一開始好似係設計俾文盲用？

Same幾長幾頁紙都係寫繁體字

從來未寫過
我覺得最奇既係我老婆都堅持用繁體字
佢係我唯一見過可以靈活寫繁體既大陸後生一代

你張身份證既特區政府係繁定簡?

睇就識 寫就唔識

識睇識寫
不過唔用
平時生活,讀書,考試都唔用簡體

用簡體字=破壞中國文化的確係事實

以前就覺得殘體字好樣衰

完全唔識寫
見到就唔想睇
唔明點解有人可以貪平睇殘體書

成世人一隻殘體字都未寫過

利申 唔識寫, 亦都冇興趣識

中三之後冇寫過一隻簡體字，因為唔洗修history

從來冇用過

中學考試大把人用殘體
通識老師仲要齋寫殘體
學生點樣唔洗講

我自己公開試冇用過殘體
嫌寫字慢
所以臨考前 study leave 後去睇書法書
重新學過手字
寫得快靚正

寫字慢同攰好多時都係因為揸寫手勢錯
用力過自然攰
寫字筆順亂嚟
一筆一劃鳩寫 又醜又慢
學下寫字好過走去寫殘體

入到大學 啲人仲癲
連電話電腦打字都用拼音
打出嚟仲要殘體
我就發覺香港已經由年輕一代開始腐壞

上去搵代購同代工又點睇

我未用過淘寶 成日比身邊啲人話我有平野唔買 反而走去買貴嘅

得5就行開啲啦

好地地根本冇咩機會接觸到殘體，點會識用

老豆老母洗咁多錢俾我讀書
除左想我個肚多啲墨水
就係想將優良傳統同文化，一直保存住
由細到大不論日常速記，定係考試
都係用正體書寫
最多練寫快啲，都唔可以因一時方便，放棄自己嘅原則

我都好憎殘體字
明明係中共想提高識字率而夾硬整出黎既字
一d美態都冇

不嬲都睇唔起殘體字，點可能自己會用，支那人係最撚乞人憎嘅民族，連用嘅字都衰過人

繁體字就港獨
咁成個政府用繁體係咪公開表態

你嗡咩啊，係只用繁體字就係港獨狗。香港政府一向講兩文三語，簡繁都用。

香港政府從不抗拒使用簡體字，只有港獨狗先會導人只可以用繁體字

我當年考DSE的時候，全部都係用繁體中文(華夏精粹)

人渣

考試/作文用簡體字有咩問題？考評局又唔扣分 講到寫左就十惡不赦咁

最戇鳩係用淘寶之後係咁話幾咁抵幾好用。屌，買埋啲衫著嗰幾次都唔會著架啦，品質又唔係特別好，畀多少少錢買多幾件好嘢襯下重好。
香港人有時好撚無骨氣，明明有啲嘢避得開唔用大陸，但都係抵抗唔到
寫簡體字重戇鳩，慳到幾多時間啊 雖然本人手字核撚突突，又唔算快但我就唔撚會用簡體 用英文唔撚好咩

點解要香港人避開唔買大陸野,又唔係偷唔係搶,明買明賣黎,你東江水咪照飲,一樣避得開但你會唔會去照市買外國礦泉水？ 你咁既心態同大陸人落黎買野話自己養活香港人有咩分別？

每次做功課同測驗考試都用
等班老師睇撚到眼都殘埋我就最開心

考DSE嗰陣，寧願寫細啲隻字，都無寫簡體字，一嚟識睇某啲，同唔識寫。

我拒絕支那嘢=支那人心態

打拼音輸入法啲蛆真係個個都差唔多咁賤

問啲人登記左選民未已經收鳩佢地皮啦
仲話反共喎

80-95出世係香港讀書一定唔會教簡體字
更何況寫 連普通話都係好撚普遍
只係近十年D教育

你唔識睇繁體?
問你身份證上面寫既係繁定簡呀

考中文，中國文學全部都用繁體

識普通話係一種恥辱

我覺得學多一種外語同外國人交流無問題囉.
其實國語好簡單廣東話讀怪 D 就係國語.

就算DSE都堅持用繁體字

2樣都有用
睇情況

鄉下係中国直到小學回歸前先黎香港但由細到大全家都用正體字

會考AL都係全繁體字

連個響字都寫正體

傻仔 飲用水係必需品所以無可避免， 你夠唔夠膽同我講淘寶係必需品？

所以話香港就係多得你呢啲人唔少， 關鍵時刻就輸畀啲小便宜

出世到依家未寫過任何殘體字

你班on9仔睇下文科d高grade範文，有邊篇冇簡體字

唔出奇呀，但聽聞al 中史唔用簡體只會唔夠時間，好在我哂銀時

支

以前考試用過

但某Asso中文科要考殘體喎

未就當係速寫既符號，用無所謂，但心態上總之呢批字就難登大雅之堂既
好似英文youtube-y2, before-b4

考中史一樣用正體字，大不了寫得文言少少

我覺得係選擇嚟，唔係偷，唔係搶，即係有得揀又何必要揀大陸。就係因為慳嗰少少錢而支持一啲劣質貨/冒牌貨?
一講用淡水我實認衰仔 但有得畀我決定嘅話，我會寧願政府洗多啲錢去開發一啲儲水嘅方法或向其他地方買又好。況且食水並唔只係用係飲同食，重有日常生活使用。所以我並唔怕係呢方面認衰仔
點解大陸可以一巴一巴打落香港人塊面度，我覺得係因為香港人本來就抗拒唔到大陸嘅，睇佢地電視節目/淘寶天貓/做生意....重有好多聯繫。
我嘅心憑唔係話覺得自己嘅錢係可以養話佢地畀錢佢地洗咁。我覺得自己既然咁唔鍾意呢個地方嘅話，有得揀我一定會優先考慮咗其他選擇先。

殘體我識睇唔識寫

從來唔寫殘體
莫講會考 高考都唔用

DSE考中國文學都堅持全繁
自己宗notes都係
真係無寫過簡體
覺得好核突

殘體識睇唔識寫，普通話差到仆街

身份證上寫繁體，不代表香港政府好似你哋咁只可以用繁體啊

必你老母需品咩,水係舉個例姐,大把新鮮肉,雞,豬肉都大陸黎,你係咪又一定食肉？你全屋又有幾多件中國製呀,掉晒佢呀笨
明明係買賣,事實人地淘寶平又方便,得你班盲反講到用淘寶等於自降香港人身價咁,又唔係叫你買佢d假野

識睇就夠
寫? 不了

唔識寫，亦無興趣學

繁體寫唔切而考得差 都可以當理由
你唔好話個出卷出得衰 考場塊地太硬 所以得3

會

考試寫殘體，其餘時間一律正體字，就宜家同中國同學打中文溝通我都照打正體字。我唔覺得考試寫過殘體字會有幾大羞恥，我對得住自己。好多人想學兩句中文，尤其去過歐洲exchange，好多外國人都興致勃勃咁想我寫兩句，我都一定會寫低正體字。就算將來仔女學中文，我都一定教正體字，一定會傳承呢樣野落去。

又好似真係冇用過，不過我唔係文科撚

咁簡單幾答案要咁撚耐先答到
點解香港政府唔用簡體呀?

我 老閪都唔撚寫，包括考試

絕唔會用 因為唔識寫
公司係澳門都有同事 我會特登寫繁體字交流 會有優越感
你班五毛一定想話我繁體字都用黎打飛機
係呀 我歧視你地支那丫嗎

我澳門都係用正體啦
後生（唔計支那黎既）基本上都係識睇唔識寫 老一輩用多啲

你有無用過尿片？
咁你而家仲用唔用尿片？

考history同ls都用繁體
你話考試都可以叫貪快 連手機打字都要簡體真係

會考AL都係全正體字 中文考企概，經濟，商業，地理全部都係正體

上網買假野仲要光明正大
網購少一陣會唔會死？
仲要用淘寶，出名多假野
仲有， 如果我真係想飲東屎江水咩
政府連海水化淡廠都懶得起，咁你話我有無得選擇？

咁係咪要5**先有資格用全繁呀撚頭?

自己嘅舉例又唔算， 攞嘢嚟講

lm

[size=6[/url][/size=6]

真係唔係講笑，嗰陣中六多過七成人用殘體
我嗰班得番我用全繁體，唔係講咩政治只係簡體真係好醜

一次都未寫過

唯一一次就真係DSE考通識
醫療個呢2個字要抄十幾廿次真係想癲
份卷真係除左頭一分鐘之外由頭寫到收卷

工作上成日都要同大陸人溝通，為方便佢地會用ios繁轉簡嘅功能，因為佢地係文盲真係會唔識睇
但由細到大都好熱愛繁體字，細細個爸爸就教我做人一定要識寫手好字 佢堅持教我繁體字先係中華正統文化。所以到大個考公開試就算通識兩頁紙幾爭分奪秒都唔忍心寫一隻殘體！唔想侮辱我讀咁多年書一朝毀壞成份試卷。
香港人點都要有作為香港人堅守嘅嘢，唔係唔好話自己屬於呢個民族。

我 連考歷史寫一大堆野都係繁體

當知道殘體字係點解創出嚟，就冇可能仲要去學啦，之前YouTube 睇過有個外國人都支持繁體字係正體，連外國人都支持，我睇唔出有乜必要去學殘體，真係睇同寫得多，智力都會低咗

之前返大陸交流
assignment 都係寫繁體字

無寫過殘體字

睇少少但係無諗過學寫

點解要寫完全唔明

写开简化字

殘體咁撚柒

我覺得用殘體字寫無曬本生字當中嘅意思

通識寧願寫唔切都唔會用殘體
淘寶亦未用過

支持巴打繼續用軌道炮炸鳩支那狗堆貨

全繁體考試

呢d野你留返喺連登打飛機好喇，你跟本連淘寶可以買乜都唔知，一知半解就以為淘寶係賣假貨，可能喺連登會有好多正評，但返到現實世界就好收斂返喇，如果唔係真係俾人笑死
建議你18歲仔就花多d時間學其他野，吸收其他知識，唔好以為連登嘅言論係真理，上連登唔洗咁認真，見你上曬腦咁開曬post打飛機，有d擔心你

DSE寧願做唔切都唔會寫殘體
上到U要學普通話基本都冇上過堂

從來冇用過
唔少教中文既老師壞咗寫快d慳水慳力上堂都會寫殘體
為人師表 教畜

*為

我成世人最拋係唔識殘體字

細個有排鍾意到自創殘體字
但後來認識更多殘體字既由來同發展後 到左高中就算老師叫我寫殘體慳時間我都不了 堅持正體

吓樓豬自己垃圾用簡體字唔好拖埋我地落水喎
由細到大一隻簡體字都冇寫過

唔識寫殘體字

簡你老母！
據乜話我用殘體字?
又切生豬肉

死都唔會寫殘體

果時dse 好多同學為快作文，通識用殘體字

希望可以多d 人抗拒淘寶，唔想太多人識玩買到貴晒

本質都係懶

al 中化都係全繁寫

其實amazon 有用
不過通常貴, 運費超貴
諗下現實環境邊個畀得起咁貴嘅運費?
但都睇咗amazon ebay 先去淘寶決定

多人揀淘寶係因為運費平好多
甚至有啲山僻, 少有嘅,amazon 冇嘅貨, 或預製貨品
好似男裝,大碼7" platform shoes 咁
係得淘寶先有平啲同啱size
amazon 嘅都好少, 款唔靚唔多
咁唯有用淘寶嘅啫

我覺得呢個只係明買明賣
互相有得益,
反正唔係時常用
唔覺得可以扯到用咗淘寶就冇反共心態
冇反極權主義心態
除非你係極依賴佢啦

再者 你自己屋企煮飯買嘅菜都嚟自大陸
或者你出面街食嘅食材都係你唔知
我覺得都唔易避免到

唔通真係學人仇日就罷日本貨咩

我覺得只要唔太過依賴到乜都用就得

再者係國際嘅貿易都係國際間互相依賴
要真係抵抗赤化係從教育文化, 主要經濟政策入手
唔係應該用喺呢啲細眉細眼嘅嘢到

你有錢, 你唔肉赤就係啫
但有幾多人好似樓主咁捨得畀咁多錢?
所以
邊個話用假就係錯?
再者有冇諗過真貨個定價太高太唔合理?
先至用人買
或者佢賣嘅係自製品, 好似淨色手機套咁
個個牌子都類似咁, 好難話邊個抄襲

窮啲嘅人想用咪畀少啲錢用啲質素參差啲囉
唔通想人去偷去搶咩

而且喺amazon 一啲類似款式嘅背囊都有好多假貨
同抄襲嘅design 你又唔話佢地?

而且amazon 運費仲高過件貨
絕到唔係貴少少囉

我覺得明買明賣唔可以扯到咁遠
再者amazon 都有中國版 賺梗中國嘅錢
不如連amazon 都唔好用?

我地就算買一件衫
都可能係嚟自一啲我地唔鍾意嘅國家生產
好似印尼, 巴基斯坦, 南韓等

我地又可以點避呢?
冇必要一定買就可唔買
但唯一佢出產嘅先啱心水咁都要買㗎

未學過 唔識寫

5p 字同用殘體字都有同一元素
就係懶

但形式上都係令人思維怠墮

為咗侵略 殘體字會更深遠影響
過程就係令人嘅思想怠墮

5p 字冇侵略意味但
打出嚟咁簡單咁多同音字都會令人怠墮
語文水平同思維下降

俾d掌聲大家先

係香港海關話用假嘢就係錯
因為侵犯版權
你有咩意見麻煩同佢哋講

咁呢樣嘢你第一個笑嘅應該係美國政府
因為昂山素姬未放出嚟之前
美國政府係強烈勸喻美國人唔好去緬甸旅行
因為咁做係俾錢極權政府賺，支持極權政府

我敢講我由細再大無寫過殘體，細個唔識，大個都只係睇人啲文先識幾個。考試個陣有刻想寫唯一識個啲，但都係寧願寫快啲都唔寫殘體字。
身邊就真係有朋友反反下自己寫埋一份，屌佢都屌唔切。

睇就識睇 因為好難控制唔睇 好多時被迫睇

但寫就唔識寫 同一定唔會寫